{
    "title": "Logika: podział logiczny, zdanie, funktory prawdziwościowe",
    "questions": [
        {
            "question": "Zdanie w sensie logicznym to:",
            "correct": 2,
            "answers": [
                "Każde zdanie oznajmujące w sensie gramatycznym",
                "Tylko zdanie pytające lub rozkazujące",
                "Wyrażenie jednoznacznie stwierdzające, że tak a tak jest albo że tak a tak nie jest",
                "Każda wypowiedź składająca się z podmiotu i orzeczenia"
            ]
        },
        {
            "question": "Które z poniższych NIE jest zdaniem w sensie logicznym?",
            "correct": 1,
            "answers": [
                "W grudniu 1993 r. zapytałem Piotra, czy lubi logikę",
                "Czy Piotr lubi logikę?",
                "2 + 2 = 4",
                "Istnieją czworoboczne trójkąty."
            ]
        },
        {
            "question": "\"Warszawa jest stolicą polski\" to zdanie:",
            "correct": 3,
            "answers": [
                "ekspresjonistyczne",
                "analityczne",
                "naturalne",
                "syntetyczne"
            ]
        },
        {
            "question": "Zasada sprzeczności głosi, że:",
            "correct": 3,
            "answers": [
                "Każde zdanie jest albo prawdziwe, albo fałszywe",
                "Negacja negacji zdania ma tę samą wartość logiczną co zdanie pierwotne",
                "Z dwóch zdań sprzecznych jedno jest prawdziwe, a drugie fałszywe",
                "Dwa zdania względem siebie sprzeczne nie mogą być oba prawdziwe"
            ]
        },
        {
            "question": "Funktor koniunkcji (p·q) jest prawdziwy wtedy i tylko wtedy, gdy:",
            "correct": 1,
            "answers": [
                "Przynajmniej jedno ze zdań składowych jest prawdziwe",
                "Oba zdania składowe są prawdziwe",
                "Jedno zdanie składowe jest prawdziwe, a drugie fałszywe",
                "Oba zdania składowe są fałszywe"
            ]
        },
        {
            "question": "Funktor alternatywy nierozłącznej (p∨q) jest fałszywy wtedy i tylko wtedy, gdy:",
            "correct": 2,
            "answers": [
                "Jedno ze zdań składowych jest fałszywe",
                "Oba zdania składowe są prawdziwe",
                "Oba zdania składowe są fałszywe",
                "Przynajmniej jedno zdanie składowe jest prawdziwe"
            ]
        },
        {
            "question": "Poprawny podział logiczny musi być:",
            "correct": 0,
            "answers": [
                "Wyczerpujący i rozłączny",
                "Tylko wyczerpujący",
                "Tylko rozłączny",
                "Naturalny i wielostopniowy"
            ]
        },
        {
            "question": "Podział dychotomiczny to podział:",
            "correct": 3,
            "answers": [
                "Na trzy lub więcej członów",
                "Według wielu różnych zasad jednocześnie",
                "Wielostopniowy zakresu nazwy",
                "Dwudzielny według cech kontradyktorycznych (sprzecznych)"
            ]
        },
        {
            "question": "Klasyfikacja to:",
            "correct": 1,
            "answers": [
                "Pojedynczy podział logiczny zakresu nazwy",
                "Wielostopniowy podział logiczny z dalszym podziałem otrzymanych członów",
                "Wyróżnianie typów przedmiotów",
                "Podział według cech kontradyktorycznych"
            ]
        },
        {
            "question": "Implikacja materialna (p→q) jest fałszywa tylko wtedy, gdy:",
            "correct": 2,
            "answers": [
                "Poprzednik jest fałszywy, a następnik prawdziwy",
                "Oba zdania składowe są fałszywe",
                "Poprzednik jest prawdziwy, a następnik fałszywy",
                "Oba zdania składowe są prawdziwe"
            ]
        }
    ]
}